Corretto errore nella definizione di small_step, rivista dimostrazione determinismo small_step, primi due lemmi equivalenza

src/op_sem.lean
@@ -1,4 +1,5 @@
 import IMP
+import tactic.induction
 
 open com
 
@@ -34,7 +35,9 @@ inductive big_step : com × pstate → pstate → Prop
   big_step (WHILE b DO c, s₂) s₃ →
   big_step (WHILE b DO c, s₁) s₃
 
-infix ` ⇒ `:70 := big_step
+infix ` ⟹ `:70 := big_step
+
+#print notation
 
 open big_step
 
@@ -42,40 +45,40 @@ namespace big_step
 
 namespace rule_inversion
 
-lemma skip {s t : pstate} (h : (SKIP, s) ⇒ t) : 
+lemma skip {s t : pstate} (h : (SKIP, s) ⟹ t) : 
   t = s :=
-begin cases ‹(SKIP, s) ⇒ t›, reflexivity end
+begin cases ‹(SKIP, s) ⟹ t›, reflexivity end
 
-lemma assign {x : vname} {a : aexp} {s t : pstate} (h : (x ::= a, s) ⇒ t) : 
+lemma assign {x : vname} {a : aexp} {s t : pstate} (h : (x ::= a, s) ⟹ t) : 
   t = (s[x ↦ aval a s]) :=
-begin cases ‹(x ::= a, s) ⇒ t›, reflexivity end 
+begin cases ‹(x ::= a, s) ⟹ t›, reflexivity end 
 
-lemma seq {c₁ c₂ : com} {s₁ s₃ : pstate} (h : (c₁ ;; c₂, s₁) ⇒ s₃) : 
-  ∃ (s₂ : pstate), (c₁, s₁) ⇒ s₂ ∧ (c₂, s₂) ⇒ s₃ :=
+lemma seq {c₁ c₂ : com} {s₁ s₃ : pstate} (h : (c₁ ;; c₂, s₁) ⟹ s₃) : 
+  ∃ (s₂ : pstate), (c₁, s₁) ⟹ s₂ ∧ (c₂, s₂) ⟹ s₃ :=
 begin
-  cases ‹(c₁ ;; c₂, s₁) ⇒ s₃›,
+  cases ‹(c₁ ;; c₂, s₁) ⟹ s₃›,
   apply exists.intro,
   split,
-    exact ‹(c₁, s₁) ⇒ h_s₂›,
-    exact ‹(c₂, h_s₂) ⇒ s₃›
+    exact ‹(c₁, s₁) ⟹ h_s₂›,
+    exact ‹(c₂, h_s₂) ⟹ s₃›
 end
 
-lemma ifte {b : bexp} {c₁ c₂ : com} {s t : pstate} (h : (IF b THEN c₁ ELSE c₂, s) ⇒ t) :
-  (bval b s ∧ (c₁, s) ⇒ t) ∨ (¬bval b s ∧ (c₂, s) ⇒ t) :=
+lemma ifte {b : bexp} {c₁ c₂ : com} {s t : pstate} (h : (IF b THEN c₁ ELSE c₂, s) ⟹ t) :
+  (bval b s ∧ (c₁, s) ⟹ t) ∨ (¬bval b s ∧ (c₂, s) ⟹ t) :=
 begin
-  cases ‹(IF b THEN c₁ ELSE c₂, s) ⇒ t›,
-    case IfTrue : { exact or.inl ⟨‹↥(bval b s)›, ‹(c₁, s) ⇒ t›⟩ },
-    case IfFalse : { exact or.inr ⟨‹¬↥(bval b s)›, ‹(c₂, s) ⇒ t›⟩ }
+  cases ‹(IF b THEN c₁ ELSE c₂, s) ⟹ t›,
+    case IfTrue : { exact or.inl ⟨‹↥(bval b s)›, ‹(c₁, s) ⟹ t›⟩ },
+    case IfFalse : { exact or.inr ⟨‹¬↥(bval b s)›, ‹(c₂, s) ⟹ t›⟩ }
 end
 
-lemma while {b : bexp} {c : com} {s t : pstate} (h : (WHILE b DO c, s) ⇒ t) :
-  (¬bval b s ∧ t = s) ∨ (bval b s ∧ ∃ (s₁ : pstate), (c, s) ⇒ s₁ ∧ (WHILE b DO c, s₁) ⇒ t) :=
+lemma while {b : bexp} {c : com} {s t : pstate} (h : (WHILE b DO c, s) ⟹ t) :
+  (¬bval b s ∧ t = s) ∨ (bval b s ∧ ∃ (s₁ : pstate), (c, s) ⟹ s₁ ∧ (WHILE b DO c, s₁) ⟹ t) :=
 begin
-  cases ‹(WHILE b DO c, s) ⇒ t›,
+  cases ‹(WHILE b DO c, s) ⟹ t›,
     case WhileTrue : { 
-      have : ∃ (s₁ : pstate), (c, s) ⇒ s₁ ∧ (WHILE b DO c, s₁) ⇒ t := 
-        ⟨h_s₂, ⟨‹(c, s) ⇒ h_s₂›, ‹(WHILE b DO c, h_s₂) ⇒ t›⟩⟩,
-      exact or.inr ⟨‹↥(bval b s)›, ‹∃ (s₁ : pstate), (c, s) ⇒ s₁ ∧ (WHILE b DO c, s₁) ⇒ t›⟩ 
+      have : ∃ (s₁ : pstate), (c, s) ⟹ s₁ ∧ (WHILE b DO c, s₁) ⟹ t := 
+        ⟨h_s₂, ⟨‹(c, s) ⟹ h_s₂›, ‹(WHILE b DO c, h_s₂) ⟹ t›⟩⟩,
+      exact or.inr ⟨‹↥(bval b s)›, ‹∃ (s₁ : pstate), (c, s) ⟹ s₁ ∧ (WHILE b DO c, s₁) ⟹ t›⟩ 
     },
     case WhileFalse : { exact or.inl ⟨‹¬↥(bval b s)›, rfl⟩ }
 end
@@ -83,38 +86,38 @@ end
 end rule_inversion
 
 lemma seq_assoc {c₁ c₂ c₃ : com} {s t : pstate} :
-  (c₁ ;; c₂ ;; c₃, s) ⇒ t ↔ (c₁ ;; (c₂ ;; c₃), s) ⇒ t :=
+  (c₁ ;; c₂ ;; c₃, s) ⟹ t ↔ (c₁ ;; (c₂ ;; c₃), s) ⟹ t :=
 begin
   split,
     {
-      assume : (c₁ ;; c₂ ;; c₃, s) ⇒ t,
-      have : ∃ s₁, (c₁ ;; c₂, s) ⇒ s₁ ∧ (c₃, s₁) ⇒ t := 
-        rule_inversion.seq ‹(c₁ ;; c₂ ;; c₃, s) ⇒ t›,
-      cases ‹∃ s₁, (c₁ ;; c₂, s) ⇒ s₁ ∧ (c₃, s₁) ⇒ t› with s₁,
-      cases ‹(c₁ ;; c₂, s) ⇒ s₁ ∧ (c₃, s₁) ⇒ t›,
-      have : ∃ s₂, (c₁, s) ⇒ s₂ ∧ (c₂, s₂) ⇒ s₁ := 
-        rule_inversion.seq ‹(c₁ ;; c₂, s) ⇒ s₁›,
-      cases ‹∃ s₂, (c₁, s) ⇒ s₂ ∧ (c₂, s₂) ⇒ s₁› with s₂,
-      cases ‹(c₁, s) ⇒ s₂ ∧ (c₂, s₂) ⇒ s₁›,
-      show (c₁ ;; (c₂ ;; c₃), s) ⇒ t, from
-        Seq ‹(c₁, s) ⇒ s₂› (Seq ‹(c₂, s₂) ⇒ s₁› ‹(c₃, s₁) ⇒ t›)
+      assume : (c₁ ;; c₂ ;; c₃, s) ⟹ t,
+      have : ∃ s₁, (c₁ ;; c₂, s) ⟹ s₁ ∧ (c₃, s₁) ⟹ t := 
+        rule_inversion.seq ‹(c₁ ;; c₂ ;; c₃, s) ⟹ t›,
+      cases ‹∃ s₁, (c₁ ;; c₂, s) ⟹ s₁ ∧ (c₃, s₁) ⟹ t› with s₁,
+      cases ‹(c₁ ;; c₂, s) ⟹ s₁ ∧ (c₃, s₁) ⟹ t›,
+      have : ∃ s₂, (c₁, s) ⟹ s₂ ∧ (c₂, s₂) ⟹ s₁ := 
+        rule_inversion.seq ‹(c₁ ;; c₂, s) ⟹ s₁›,
+      cases ‹∃ s₂, (c₁, s) ⟹ s₂ ∧ (c₂, s₂) ⟹ s₁› with s₂,
+      cases ‹(c₁, s) ⟹ s₂ ∧ (c₂, s₂) ⟹ s₁›,
+      show (c₁ ;; (c₂ ;; c₃), s) ⟹ t, from
+        Seq ‹(c₁, s) ⟹ s₂› (Seq ‹(c₂, s₂) ⟹ s₁› ‹(c₃, s₁) ⟹ t›)
     },
     {
-      assume : (c₁ ;; (c₂ ;; c₃), s) ⇒ t,
-      have : ∃ s₁, (c₁, s) ⇒ s₁ ∧ (c₂ ;; c₃, s₁) ⇒ t :=
-        rule_inversion.seq ‹(c₁ ;; (c₂ ;; c₃), s) ⇒ t›,
-      cases ‹∃ s₁, (c₁, s) ⇒ s₁ ∧ (c₂ ;; c₃, s₁) ⇒ t› with s₁,
-      cases ‹(c₁, s) ⇒ s₁ ∧ (c₂ ;; c₃, s₁) ⇒ t›,
-      have : ∃ s₂, (c₂, s₁) ⇒ s₂ ∧ (c₃, s₂) ⇒ t :=
-        rule_inversion.seq ‹(c₂ ;; c₃, s₁) ⇒ t›,
-      cases ‹∃ s₂, (c₂, s₁) ⇒ s₂ ∧ (c₃, s₂) ⇒ t› with s₂,
-      cases ‹(c₂, s₁) ⇒ s₂ ∧ (c₃, s₂) ⇒ t›,
-      show (c₁ ;; c₂ ;; c₃, s) ⇒ t, from
-        Seq (Seq ‹(c₁, s) ⇒ s₁› ‹(c₂, s₁) ⇒ s₂›) ‹(c₃, s₂) ⇒ t›
+      assume : (c₁ ;; (c₂ ;; c₃), s) ⟹ t,
+      have : ∃ s₁, (c₁, s) ⟹ s₁ ∧ (c₂ ;; c₃, s₁) ⟹ t :=
+        rule_inversion.seq ‹(c₁ ;; (c₂ ;; c₃), s) ⟹ t›,
+      cases ‹∃ s₁, (c₁, s) ⟹ s₁ ∧ (c₂ ;; c₃, s₁) ⟹ t› with s₁,
+      cases ‹(c₁, s) ⟹ s₁ ∧ (c₂ ;; c₃, s₁) ⟹ t›,
+      have : ∃ s₂, (c₂, s₁) ⟹ s₂ ∧ (c₃, s₂) ⟹ t :=
+        rule_inversion.seq ‹(c₂ ;; c₃, s₁) ⟹ t›,
+      cases ‹∃ s₂, (c₂, s₁) ⟹ s₂ ∧ (c₃, s₂) ⟹ t› with s₂,
+      cases ‹(c₂, s₁) ⟹ s₂ ∧ (c₃, s₂) ⟹ t›,
+      show (c₁ ;; c₂ ;; c₃, s) ⟹ t, from
+        Seq (Seq ‹(c₁, s) ⟹ s₁› ‹(c₂, s₁) ⟹ s₂›) ‹(c₃, s₂) ⟹ t›
     }
 end
 
-notation c₁ `∼` c₂ := ∀{s t : pstate}, (c₁, s) ⇒ t = (c₂, s) ⇒ t
+notation c₁ `∼` c₂ := ∀{s t : pstate}, (c₁, s) ⟹ t = (c₂, s) ⟹ t
 
 lemma eq_while_ifwhile {b : bexp} {c : com} : WHILE b DO c ∼ IF b THEN (c ;; WHILE b DO c) ELSE SKIP :=
 begin
@@ -123,90 +126,90 @@ begin
   split,
     { 
       intros,
-      cases ‹(WHILE b DO c, s) ⇒ t›,
+      cases ‹(WHILE b DO c, s) ⟹ t›,
         case WhileFalse : {
-          show  (IF b THEN (c ;; WHILE b DO c) ELSE SKIP, s) ⇒ s, from
+          show  (IF b THEN (c ;; WHILE b DO c) ELSE SKIP, s) ⟹ s, from
             IfFalse ‹¬↥(bval b s)› Skip
         },
         case WhileTrue : {
           rename ᾰ_s₂ → s',
-          show (IF b THEN (c ;; WHILE b DO c) ELSE SKIP, s) ⇒ t, from
-            IfTrue ‹↥(bval b s)› (Seq ‹(c, s) ⇒ s'› ‹(WHILE b DO c, s') ⇒ t›)
+          show (IF b THEN (c ;; WHILE b DO c) ELSE SKIP, s) ⟹ t, from
+            IfTrue ‹↥(bval b s)› (Seq ‹(c, s) ⟹ s'› ‹(WHILE b DO c, s') ⟹ t›)
         }
     },
     {
       intros,
-      cases ‹(IF b THEN (c ;; WHILE b DO c) ELSE SKIP, s) ⇒ t›,
+      cases ‹(IF b THEN (c ;; WHILE b DO c) ELSE SKIP, s) ⟹ t›,
         case IfTrue : {
-          cases ‹(c ;; WHILE b DO c, s) ⇒ t›,
+          cases ‹(c ;; WHILE b DO c, s) ⟹ t›,
           rename ᾰ_ᾰ_1_s₂ → s',
-          show (WHILE b DO c, s) ⇒ t, from
-            WhileTrue ‹↥(bval b s)› ‹(c, s) ⇒ s'› ‹(WHILE b DO c, s') ⇒ t›
+          show (WHILE b DO c, s) ⟹ t, from
+            WhileTrue ‹↥(bval b s)› ‹(c, s) ⟹ s'› ‹(WHILE b DO c, s') ⟹ t›
         },
         case IfFalse : {
-          cases ‹(SKIP, s) ⇒ t›,
-          show (WHILE b DO c, s) ⇒ s, from
+          cases ‹(SKIP, s) ⟹ t›,
+          show (WHILE b DO c, s) ⟹ s, from
             WhileFalse ‹¬↥(bval b s)›
         }
     }
 end
 
 theorem deterministic {c : com} {s : pstate} :
-   ∀{t : pstate}, (c, s) ⇒ t → ∀{r : pstate}, (c, s) ⇒ r → (t = r) :=
+   ∀{t : pstate}, (c, s) ⟹ t → ∀{r : pstate}, (c, s) ⟹ r → (t = r) :=
 begin
   assume t : pstate,
-  assume : (c, s) ⇒ t,
-  induction ‹(c, s) ⇒ t›,
+  assume : (c, s) ⟹ t,
+  induction ‹(c, s) ⟹ t›,
     case Skip : s {
       assume r : pstate,
-      assume : (SKIP, s) ⇒ r,
-      cases ‹(SKIP, s) ⇒ r›,
+      assume : (SKIP, s) ⟹ r,
+      cases ‹(SKIP, s) ⟹ r›,
       reflexivity
     },
     case Assign : s x a {
       assume r : pstate,
-      assume : (x ::= a, s) ⇒ r, 
-      cases ‹(x ::= a, s) ⇒ r›,
+      assume : (x ::= a, s) ⟹ r, 
+      cases ‹(x ::= a, s) ⟹ r›,
       reflexivity
     },
     case Seq : c₁ c₂ s s₁ t _ _ ih₁ ih₂ {
       assume r : pstate,
-      assume : (c₁ ;; c₂, s) ⇒ r,
-      cases ‹(c₁ ;; c₂, s) ⇒ r›, rename this_s₂ → s₂,
-      have : (s₂ = s₁) := (ih₁ ‹(c₁, s) ⇒ s₂›).symm,
+      assume : (c₁ ;; c₂, s) ⟹ r,
+      cases ‹(c₁ ;; c₂, s) ⟹ r›, rename this_s₂ → s₂,
+      have : (s₂ = s₁) := (ih₁ ‹(c₁, s) ⟹ s₂›).symm,
       rw ‹s₂ = s₁› at *,
-      exact ih₂ ‹(c₂, s₁) ⇒ r›
+      exact ih₂ ‹(c₂, s₁) ⟹ r›
     },
     case IfTrue : b c₁ c₂ s _ _ _ ih {
       assume r : pstate,
-      assume : (IF b THEN c₁ ELSE c₂, s) ⇒ r,
-      cases ‹(IF b THEN c₁ ELSE c₂, s) ⇒ r›,
-        case IfTrue : { exact ih ‹(c₁, s) ⇒ r› },
+      assume : (IF b THEN c₁ ELSE c₂, s) ⟹ r,
+      cases ‹(IF b THEN c₁ ELSE c₂, s) ⟹ r›,
+        case IfTrue : { exact ih ‹(c₁, s) ⟹ r› },
         case IfFalse : { contradiction }
     },
     case IfFalse : b c₁ c₂ s _ _ _ ih {
       assume r : pstate,
-      assume : (IF b THEN c₁ ELSE c₂, s) ⇒ r,
-      cases ‹(IF b THEN c₁ ELSE c₂, s) ⇒ r›,
+      assume : (IF b THEN c₁ ELSE c₂, s) ⟹ r,
+      cases ‹(IF b THEN c₁ ELSE c₂, s) ⟹ r›,
         case IfTrue : { contradiction },
-        case IfFalse : { exact ih ‹(c₂, s) ⇒ r› }
+        case IfFalse : { exact ih ‹(c₂, s) ⟹ r› }
     },
     case WhileTrue : b c s s₁ _ _ _ _ ih₁ ih₂ {
       assume r : pstate,
-      assume : (WHILE b DO c, s) ⇒ r,
-      cases ‹(WHILE b DO c, s) ⇒ r›,
+      assume : (WHILE b DO c, s) ⟹ r,
+      cases ‹(WHILE b DO c, s) ⟹ r›,
         case WhileTrue : { 
           rename this_s₂ → s₂,
-          have : (s₂ = s₁) := (ih₁ ‹(c, s) ⇒ s₂›).symm,
+          have : (s₂ = s₁) := (ih₁ ‹(c, s) ⟹ s₂›).symm,
           rw ‹s₂ = s₁› at *,
-          exact ih₂ ‹(WHILE b DO c, s₁) ⇒ r›
+          exact ih₂ ‹(WHILE b DO c, s₁) ⟹ r›
         },
         case WhileFalse : { contradiction }
     },
     case WhileFalse : b c s {
       assume r : pstate,
-      assume : (WHILE b DO c, s) ⇒ r,
-      cases ‹(WHILE b DO c, s) ⇒ r›,
+      assume : (WHILE b DO c, s) ⟹ r,
+      cases ‹(WHILE b DO c, s) ⟹ r›,
         case WhileTrue : { contradiction },
         case WhileFalse : { reflexivity }
     }
@@ -223,7 +226,7 @@ inductive small_step : com × pstate → com × pstate → Prop
 
 | Seq2 {c₁ c₁' c₂ : com} {s s' : pstate} :
   small_step (c₁, s) (c₁', s') →
-  small_step (c₁ ;; c₂, s) (c₁';;c₂, s)
+  small_step (c₁ ;; c₂, s) (c₁' ;; c₂, s')
 
 | IfTrue {b : bexp} {s : pstate} {c₁ c₂ : com}:
   bval b s →
@@ -238,13 +241,13 @@ inductive small_step : com × pstate → com × pstate → Prop
 
 infix `↝`:70 := small_step
 
-abbreviation conf   := com × pstate
+abbreviation conf := com × pstate
 
 open small_step
 
 namespace small_step
 
-inductive small_step_star : com × pstate → com × pstate → Prop
+inductive small_step_star : conf → conf → Prop
 | refl {c : com} {s : pstate} : small_step_star (c, s) (c, s)
 
 | step {c c₁ c₂ : com} {s s₁ s₂ : pstate}:
@@ -330,56 +333,112 @@ end small_step_calc_ex
 
 end trans
 
-theorem deterministic {c : com} {s : pstate} : 
-  ∀{cs₁ : conf}, (c, s)↝cs₁ → ∀{cs₂ : conf}, (c, s)↝cs₂ → cs₁ = cs₂ :=
+theorem deterministic {c : com} {s : pstate} {cs₁ cs₂ : conf}: 
+  (c, s)↝cs₁ ∧ (c, s)↝cs₂ → cs₁ = cs₂ :=
 begin
-  assume cs₁ : conf,
-  assume : (c, s)↝cs₁,
-  induction ‹(c, s)↝cs₁›,
+  intros,
+  cases ‹(c, s)↝cs₁ ∧ (c, s)↝cs₂›,
+  induction' ‹(c, s)↝cs₁›,
     case Assign : s x a {
-      intros,
       cases ‹(x ::= a, s)↝cs₂›,
-      reflexivity
+      trivial
     },
     case Seq1 : c₂ s {
-      intros,
       cases ‹(SKIP ;; c₂, s)↝cs₂›,
         case Seq1 : { trivial },
-        case Seq2 : c₁' _ _ s' { 
-          cases ‹(SKIP, s)↝(c₁', s')›
-          -- Nessun costruttore valido
-          }
+        case Seq2 : c₁' _ _ s' { cases ‹(SKIP, s)↝(c₁', s')› }
     },
-    case Seq2 : c₁ c₁' c₂ s s' _ ih  {
-      intros,
+    case Seq2 : c₁ c₁' c₂ s s' _ ih {
       cases ‹(c₁ ;; c₂, s)↝cs₂›,
-        case Seq1 : {
-          cases ‹(SKIP, s)↝(c₁', s')›
-          -- Nessun costruttore valido
-        },
-        case Seq2 : c₁ c₁'' c₂ s s''  {
+        case Seq1 : { cases ‹(SKIP, s)↝(c₁', s')› },
+        case Seq2 : _ c₁'' _ _ s'' _ {
           have : (c₁', s') = (c₁'', s'') := ih ‹(c₁, s)↝(c₁'', s'')›,
           have : c₁' = c₁'' := by injection ‹(c₁', s') = (c₁'', s'')›,
-          rw ‹c₁' = c₁''›
+          have : s' = s'' := by injection ‹(c₁', s') = (c₁'', s'')›,
+          rw[‹c₁' = c₁''›, ‹s' = s''›]
         }
     },
     case IfTrue : b s c' c'' {
-      intros,
       cases ‹(IF b THEN c' ELSE c'', s)↝cs₂›,
         case IfTrue : { trivial },
         case IfFalse : { trivial }
     },
     case IfFalse : b s c' c'' {
-      intros,
       cases ‹(IF b THEN c' ELSE c'', s)↝cs₂›,
         case IfTrue : { trivial },
         case IfFalse : { trivial }
     },
     case While : b c s {
-      intros,
       cases ‹(WHILE b DO c, s)↝cs₂›,
-      reflexivity
-    }
+      trivial
+    }                                           
 end
 
 end small_step
+
+namespace equivalence
+
+open small_step.small_step_star
+open small_step
+
+lemma seq_star {c c₁ c₂ : com} {s₁ s₂ : pstate} :
+  (c₁, s₁)↝*(c, s₂) → (c₁ ;; c₂, s₁)↝*(c ;; c₂, s₂) :=
+begin
+  intro,
+  induction' ‹(c₁, s₁)↝*(c, s₂)›,
+    case refl : { exact refl },
+    case step : c₁ c₃ c s₁ s₃ s₂ {
+      have : (c₁ ;; c₂, s₁)↝(c₃ ;; c₂, s₃) := Seq2 ‹(c₁, s₁)↝(c₃, s₃)›,
+      have : (c₃ ;; c₂, s₃)↝*(c ;; c₂, s₂) := ih,
+      exact step ‹(c₁ ;; c₂, s₁)↝(c₃ ;; c₂, s₃)› ‹(c₃ ;; c₂, s₃)↝*(c ;; c₂, s₂)›
+    }
+end
+
+lemma big_step_imp_small_step {c : com} {s t : pstate} : 
+  (c, s) ⟹ t → (c, s)↝*(SKIP, t) :=
+begin
+  intro,
+  induction' ‹(c, s) ⟹ t›,
+    case Skip : {
+      calc
+        (SKIP, t)↝*(SKIP, t) : refl
+    },
+    case Assign : {
+      calc
+        (x ::= a, t)↝ (SKIP, t[x ↦ aval a t]) : Assign
+        ...         ↝*(SKIP, t[x ↦ aval a t]) : refl
+
+    },
+    case Seq : _ _ _ _ _ _ _ ih₁ ih₂ {
+        calc
+          (c₁ ;; c₂, s₁)↝*(SKIP ;; c₂, s₂) : seq_star ‹(c₁, s₁)↝*(SKIP, s₂)›
+          ...           ↝ (c₂, s₂)         : Seq1
+          ...           ↝*(SKIP, t)        : ih₂
+      
+    },
+    case IfTrue : {
+      calc
+        (IF b THEN c₁ ELSE c₂, s)↝(c₁, s)    : IfTrue ‹↥(bval b s)›
+        ...                      ↝*(SKIP, t) : ih
+    },
+    case IfFalse : {
+      calc
+        (IF b THEN c₁ ELSE c₂, s)↝(c₂, s)    : IfFalse ‹¬↥(bval b s)›
+        ...                      ↝*(SKIP, t) : ih
+    },
+    case WhileTrue : _ _ _ _ _ _ _ _ ih₁ ih₂ {
+      calc
+        (WHILE b DO c, s₁)↝ (IF b THEN c ;; WHILE b DO c ELSE SKIP, s₁) : While
+        ...               ↝ (c ;; WHILE b DO c, s₁)                     : IfTrue ‹↥(bval b s₁)›
+        ...               ↝*(SKIP ;; WHILE b DO c, s₂)                  : seq_star ‹(c, s₁)↝*(SKIP, s₂)›
+        ...               ↝ (WHILE b DO c, s₂)                          : Seq1
+        ...               ↝*(SKIP, t)                                   : ih₂
+    },
+    case WhileFalse : {
+      calc
+        (WHILE b DO c, t)↝(IF b THEN c ;; WHILE b DO c ELSE SKIP, t) : While
+        ...              ↝(SKIP, t)                                  : IfFalse ‹¬↥(bval b t)›
+    }
+end
+
+end equivalence
